Optativas/VFS/practicas/Clase5.MiniLang.fst
@@ -34,13 +34,48 @@ let rec eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty) (decreases e) =
     if eval c then eval t else eval e
 
 (* Optimización sobre expresiones MiniLang: constant folding *)
-let constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) =
+let rec constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) (decreases e) =
   match e with
-  | EAdd (EInt m) (EInt n) -> EInt (m + n)
-  | _ -> e (* Completar con más casos. *)
+  | EAdd l r ->
+    let l' = constant_fold l in
+    let r' = constant_fold r in
+    (match (l', r') with
+      | EInt x, EInt y -> EInt (x + y)
+      | _ -> EAdd l' r')
+
+  | EEq l raise ->
+    let l' = constant_fold l in
+    let raise' = constant_fold raise in
+    (match (l', raise') with
+      | EInt x, EInt y -> EBool (x = y)
+      | _ -> EEq l' raise')
+
+  | EIf c t e ->
+    let c' = constant_fold c in
+    let t' = constant_fold t in
+    let e' = constant_fold e in
+    (match c' with
+      | EBool true -> t'
+      | EBool false -> e'
+      | _ -> EIf c' t' e')
+
+  | _ -> e
 
 (* Correctitud de la optimización de constant folding *)
-let constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
-  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e))
-=
-  ()
+let rec constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
+  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e)) (decreases e)
+  = match e with
+  | EAdd l r ->
+    constant_fold_ok l;
+    constant_fold_ok r
+
+  | EEq l r ->
+    constant_fold_ok l;
+    constant_fold_ok r
+
+  | EIf c t e ->
+    constant_fold_ok c;
+    constant_fold_ok t;
+    constant_fold_ok e
+
+  | _ -> ()
